const data =[
    {
        question:'It is parents duty and responsibility to _____ hands to take care of their children and give them a happy home.',
        options: ['A. Shake','B. Hold','C. Join','D. Take'],
        correct_option:'C. Join',
        note:['Giải thích:','A. shake hands: bắt tay','B. hold hands: nắm tay','C. join hands = work together: chung tay, cùng nhau','D. take someone /something in hand: nhúng tay vào việc gì đó ','Tạm dịch: Bổn phận và trách nhiệm của cha mẹ là cùng nhau chăm sóc con cái và cho chúng một gia đình hạnh phúc.','Đáp án C']

    },
    {
        question:'She takes the _____ for running the household',
        options: ['A. Responsibility','B. Responsible','C. Responsibly','D. Responsiveness.'],
        correct_option:'A. Responsibility',
        note:['Giải thích:','Sau mạo từ The + danh từ ','Takes the responsibility: chịu trách nhiệm','Thì hiện tại đơn: S + V(s/es)','Tạm dịch: Cô ấy chịu trách nhiệm điều hành hộ gia đình','Đáp án A']
    },
    {
        question:'Are you in a _____to leave?',
        options: ['A. hurry','B. hurried','C. hurries','D. hurriedly'],
        correct_option:'A. hurry',
        note:['Giải thích:','Sau mạo từ a/an/the + noun(danh từ)','Tạm dịch: có phải bạn đang vội rời đi?','Đáp án A']
    },
    {
        question:'Most doctors and nurses have to work on a _______ once or twice a week at the hospital',
        options: ['A. Solution','B. Night shift','C. Household chores','D. Special dishes'],
        correct_option:'B. Night shift',
        note:['Giải thích:','A. solution :giải pháp','B.night shift :ca đêm','C.household chores : việc nhà','D.special dishes :món đặc biệt','Tạm dịch: Hầu hết các bác sĩ và y tá phải làm việc ca đêm một hoặc hai lần một tuần tại bệnh viện.','Đáp án: B']
    },
    {
        question:'We are a very ______family and very supportive of one another.',
        options: ['A. responsible','B. frank','C. obedient','D. close-knit'],
        correct_option:'D. close-knit',
        note:['A. Responsible :trách nhiệm ','B. frank= Honest (trung thực)','C.  obedient   : ngoan ngoãn,vâng lời','A. close-knit: khăng khít ,thân mật','Tạm dịch: Chúng tôi là một gia đình khăng khít và luôn giúp đỡ lẫn nhau','Đáp án D']
    },
    {
        question:'My younger brother is sometimes quite active and _____',
        options: ['A. mischievous','B. mischief','C. mischievously','D. mischief-making '],
        correct_option:'A. mischievous',
        note:['A. mischievous (a): tinh nghich, nghịch ngợm','B. mischief (n): sự nghịch ngợm','C. mischievously (adv)','mischief-making - loại','Vì ... + and + ...', 'Và and được sử dụng giữa 2 từ cùng thuộc lại với nhau => active (adj) + and + adj', '=> Đáp án A']
    },
    {
        question:' Peter tried his best and passed the driving test at the first _____',
        options: ['A. try','b. doing','C. attempt','D. aim'],
        correct_option:'C. attempt',
        note:['Giải thích:','at the first attempt: trong lần nỗ lực đầu tiên.','Các đáp án còn lại:','A. try (v): thử, cố gắng.','B. doing: làm.','D. aim (n+v): mục đích, nhắm tới.','Tạm dịch: Peter đã cố gắng hết sức và vượt qua bài thi lái xe ngay trong lần đầu tiên.','Đáp án C']
    },
    {
        question:"If you' re willing _____at night, you can get a much cheaper ticket.",
        options: ['A. fly','B. flying','C. to fly','D. to flying'],
        correct_option:'C. to fly',
        note:['Giải thích:','Willing to + Vo (sẵn sàng)','Tạm dịch : Nếu bạn sẵn sàng bay vào buổi tối, bạn có thể kiếm được một cái vé rẻ hơn nhiều.','Đáp án  C']
    },
    {
        question:"Be nice to him - he's been _____a lot of pressure recently.",
        options: ['A. on','B. at ','C. in','D. under'],
        correct_option:'D. under',
        note:['Giải thích:','Cụm từ cố định be under pressure','Tạm dịch: Hãy đối xử tốt với anh ấy – gần đây anh ấy đã phải chịu rất nhiều áp lực','Đáp án D']
    },
    {
        question:'He was very respectful at home and _____ to his parents.',
        options: ['A. Responsible','B. Caring','C. Obedient','D. Lovely'],
        correct_option:'C. Obedient',
        note:['Tính từ đứng sau động từ to be .Phía trước là tính từ nên sau and cần một tính từ','A Responsible : chịu trách nhiệm','B.Caring          : quan tâm ','C.Obedient      : vâng lời ','D.Lovely         : đáng yêu','Tạm dịch: Ở nhà anh ấy rất lễ phép và vâng lời cha mẹ.','Đáp án C']
    },
]
export default data;
